{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_050550",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경주향교 동무‧서무‧신삼문"
    },
    "text": "慶尚北道慶州市校洞に位置する慶州郷校には、東武と庶務、そして新三門がある。 令和2年12月28日、この建築物は宝物に指定された。 最初に再建された建築物は1492年に慶州府尹チェ·ウンヒョンが成均館を真似て重修したと知られている。 しかし壬辰倭乱の時には多くのものと共に焼失した。 しかし1600年に慶州府尹が再び再建して復旧した。 その後、1604年に東武と庶務を建て、1614年には慶州府尹イ·アンヌルが明倫堂と東斎、書斎を再建した後、現在のような姿になった。 郷校は典廟後学の形で、大成殿を前方に配置し、明倫堂を後方に置いた。 明倫堂は東斎と西斎を左右対称に置き、大成殿は東武と西武を左右対称に配置したものだ。 東武と庶務は1604年に再建された後、1829年と1995年に補修を経て現在の姿を整えた。 この建築物は正面12間になっているが、これは韓国で最も長く作られた郷校建築物の一つだ。 一軒家と切妻屋根、白い灰壁などを通じて全体的な外観が簡素化されている。 また、17世紀の地方建築の特徴がよく表れる基壇と礎石の加工方式、大空の形なども特徴的だ。 慶州郷校の新三門は外三門を通じて大成殿に入る門だ。 新三門は門を3間に分けて作られたが、これは神の出入りと人の出入りを区分するためだ。 真ん中のドアは新聞といい、常に閉まっており、両側のドアは人文と呼ばれる。 人文は開いておいて人が通れるように作られた。 新三門は1602年に再建され、大成殿とともに補修や重修が行われたと伝えられている。 慶州郷校の棟務と庶務は現存する郷校建築物の中で最も長い建築物で、文献記録を通じて建築沿革を正確に把握することができる。 この建築物は基壇、礎石、屋根、家具などの構成で17世紀建築の特徴をよく示しており、建築史的、学術的、歴史的価値が高い。",
    "QA": [
        {
            "question": "慶州郷校の位置はどこですか？",
            "answer": "慶州市校洞に位置しています。"
        },
        {
            "question": "慶州郷校はいつ宝物に指定されましたか？",
            "answer": "令和2年12月28日に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "慶州府尹が再建した最初の建築物は何年ですか？",
            "answer": "1492年に再建されました。"
        },
        {
            "question": "慶州郷校は何度も焼失しましたか？",
            "answer": "慶州郷校は壬辰倭乱の時に焼失しました。"
        },
        {
            "question": "慶州府尹が再建したのはいつですか？",
            "answer": "1600年に再建されました。"
        },
        {
            "question": "慶州郷校の形はどのような姿になりましたか？",
            "answer": "慶州郷校は大成殿を前方に配置し、明倫堂を後方に置いた形です。"
        },
        {
            "question": "明倫堂は何を再建した後の姿ですか？",
            "answer": "明倫堂は東斎と西斎を左右対称に置き、東武と西武を左右対称に配置した後の姿です。"
        },
        {
            "question": "慶州郷校の東武と庶務はいつ再建されましたか？",
            "answer": "東武と庶務は1604年に再建されました。"
        },
        {
            "question": "慶州郷校の建築物は何間になっていますか？",
            "answer": "慶州郷校の建築物は正面12間になっています。"
        },
        {
            "question": "慶州郷校の外観はどのように簡素化されていますか？",
            "answer": "一軒家と切妻屋根、白い灰壁などを通じて全体的な外観が簡素化されています。"
        },
        {
            "question": "慶州郷校の新三門は何のための門ですか？",
            "answer": "新三門は外三門を通じて大成殿に入るための門です。"
        },
        {
            "question": "新三門はいつ再建されましたか？",
            "answer": "新三門は1602年に再建されました。"
        },
        {
            "question": "慶州郷校の棟務と庶務は何の特徴がありますか？",
            "answer": "棟務と庶務は17世紀の地方建築の特徴がよく表れており、建築史的、学術的、歴史的価値が高いです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 563,
        "QA": 415
    }
}